PayPal交易有退款保障

2018年05月16日

PayPal交易有退款保障

■網站所屬的Bobobio公司。

【本報訊】郵購網站負責人報稱患病致業務無人處理，令顧客付款後未能收到貨物，大律師陸偉雄表示，執法部門如警察和海關可調查當事人有否相關出入境紀錄，如屬虛構則可能涉詐騙成份，可循刑事案調查。如苦主不滿對方拖延送貨，只能循民事方式向該公司追究。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑教路，巿民網購應盡量以PayPal或信用卡付款，一旦貨不對辦，仍可申請退款。他指出，PayPal近年設有退款功能保障消費者，賬戶持有人只需將商品寄回賣家，並在30日內提交退貨退款申請、退回包裹的相片及詳述退貨原因等，申請獲批後便可獲退款，PayPal會提供退貨運費賠償，每次申請上限為20美元。

此外，大部份信用卡發卡機構均設退款機制，一旦商戶倒閉，消費者即可申請退款，但或被收取手續費。而銀行轉賬則較難申請退款。

■記者郭美華

上一則
網購嬰兒用品20人無貨收 獲回覆「負責人病重」疑被騙共8萬

下一則
長洲搶包山或首誕「后中后」